<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Veille technologique</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/</link><description>Recent content on Veille technologique</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 17:38:28 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://joma0.github.io/labveilletech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Associer la force de l'ERP et de l'IA</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/post/03-ai-and-erp/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:38:28 +0100</pubDate><guid>https://joma0.github.io/labveilletech/post/03-ai-and-erp/</guid><description>&lt;p&gt;Les ERP sont des logiciels très puissants qui permettent de gérer toutes sortes de données et de transactions. Mais on leur constate une limite : lorsqu&amp;rsquo;ils prennent des décisions, celles-ci ne sont pas toujours bonnes. Il est possible d&amp;rsquo;automatiser beaucoup de choses, mais cela est parfois trop rigide et au final, les employés se retrouvent à devoir faire du travail à la main supplémentaire. En effet, l&amp;rsquo;ERP n&amp;rsquo;a pas été conçu pour gérer tous les risques et tous les cas existants.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Développement "test-driven" et "behavior-driven"</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/post/05-test-behavior-driven-dev/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:57:03 +0100</pubDate><guid>https://joma0.github.io/labveilletech/post/05-test-behavior-driven-dev/</guid><description>&lt;p&gt;Le développement d&amp;rsquo;une application métier nécessite une collaboration et des discusssions entre plusieurs parties prenantes, issues de domaines différents et avec des exigences, des besoins et des objectifs différents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela peut s&amp;rsquo;avérer être un réel défi. Dans un article du blog CircleCI, l&amp;rsquo;auteur présente une stratégie pour rendre cette collaboration un peu plus aisée. Il s&amp;rsquo;agit de combiner 2 méthodes existantes : le développement &amp;ldquo;test-driven&amp;rdquo; et le développement &amp;ldquo;behavior-driven&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le développement &amp;ldquo;test-driven&amp;rdquo; consiste à écrire les tests automatisés avant d&amp;rsquo;implémenter les fonctionnalités correspondantes. Cette approche permet un développement itératif et une validaition régulière de la viabilité du code.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Design UX orienté métier</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/post/04-entreprise-ux/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:21:32 +0100</pubDate><guid>https://joma0.github.io/labveilletech/post/04-entreprise-ux/</guid><description>&lt;p&gt;Pour les entreprises actuelles, les logiciels ne sont plus de simples outils : ils sont au cœur des opérations quotidiennes. C’est là qu’intervient l’UX métier : le design centré sur l’utilisateur, spécifiquement adapté aux applications métiers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contrairement à une application destinée à des consommateurs, on ne cherche pas particulièrement l&amp;rsquo;engagement ou la rétention de l&amp;rsquo;utilisateur. Néanmoins, l’expérience utilisateur reste cruciale : il ne va pas quitter l&amp;rsquo;application, mais il peut perdre du temps, faire des erreurs, être moins efficace ou effectuer du travail à double.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>A propos</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/about/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:01:28 +0100</pubDate><guid>https://joma0.github.io/labveilletech/about/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis actuellement étudiante en ingénierie des médias, une formation qui regroupe différents axes de l&amp;rsquo;univers digital : marketing et communication, développement, design UX/UI, design graphique, audio-visuel, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur ce blog, j&amp;rsquo;ai choisi de m&amp;rsquo;intéresser à la thématique suivante : le design et le développement d&amp;rsquo;applications métier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai choisi ce thème pour plusieurs raisons :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il me permet d&amp;rsquo;explorer aussi bien la phase de design et de conception que la phase de développement. Ce sont les deux éléments de la formation qui m&amp;rsquo;intéressent le plus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un thème assez peu présent dans ma formation, qui est plus orientée pour des applications destinées à des consommateurs qu&amp;rsquo;à des entreprises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il me permet de me préparer à mon travail de Bachelor, qui concerne un logiciel ERP.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/joma0/bibliotheque-images/main/ikigai.png" alt="Schéma Ikigai"&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Se former grâce aux LLMs</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/post/02-utilisation-llm/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:42:15 +0100</pubDate><guid>https://joma0.github.io/labveilletech/post/02-utilisation-llm/</guid><description>&lt;p&gt;Ces dernières années, les LLMs ont pris une place grandissante dans le monde professionnel et étudiant. Pour ma part, j&amp;rsquo;ai commencé à les utiliser durant ma première année d&amp;rsquo;études d&amp;rsquo;ingénieur des médias. Ils m’ont donc accompagné tout au long de mon parcours, et j’ai appris à les exploiter progressivement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre de ce blog, je diviserai mon utilisation des LLMs en trois segments : le code, le design UX/UI et la veille. Je partagerai également mes réflexions générales à la fin.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mon système de veille</title><link>https://joma0.github.io/labveilletech/post/01-systeme-veille/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:00:15 +0100</pubDate><guid>https://joma0.github.io/labveilletech/post/01-systeme-veille/</guid><description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai établi pour le moment un système d&amp;rsquo;écoute assez simple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai surtout mis en place des abonnements sur les plateformes que je connaissais déjà :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Medium : des auteurs orientés dans le dev ou le design UX/UI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instagram et Youtube : des comptes de personnes orientées dev ou UX/UI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LinkedIn : principalement des comptes d&amp;rsquo;instances officielles et génériques (Figma, MDN, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En faisant des recherches pour la rédaction de ce blog, j&amp;rsquo;ai aussi trouvé plusieurs sites intéressants, que j&amp;rsquo;ai classé dans un Notion.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>